聽見聲音要他襲擊 戰鬥民族闖紐約中餐廳鎚殺3中國人

美國紐約布魯克林一名俄羅斯裔男子，周二（15日）進入一家中國人經營的自助海鮮餐廳，用鐵鎚攻擊店內的3名中國裔男子，造成1死2重傷。男子被捕後聲稱，聽見聲音要他襲擊陌生人。他還說，這些聲音到處都是，甚至在討論外星人。

警方表示，行兇的34歲男子馬湯諾維奇（Arthur Martunovich）當天先在餐廳入口大叫大喊，打傷一名員工後，走到餐廳後面，攻擊另一名員工。接著，馬湯諾維奇走進廚房，攻擊第3名被害者。餐廳內的客人見狀，嚇得趕緊逃命，有目擊顧客稱，看見一名員工被打到頭破血流，按著頭部走了幾步後倒地。警方透露，死者是來自中國福州亭江的34歲廚師潘富暉（Fufai Pun，音譯），傷者是60歲的餐廳老闆及50歲的經理。

馬湯諾維奇後來在現場附近被捕，數名警員在制伏他時受傷。馬湯諾維奇目前被控謀殺和企圖謀殺等多項罪名，也被要求接受精神評估。

皇天擊殺

沒事兒沒事兒

只要凡是針對中國人，任何武力皆是正義